export const data = {
  "questions": [
    {
    "question": "Что такое Python?",
    "options": [
      "Язык программирования высокого уровня",
      "Система управления базами данных",
      "Фреймворк для веб-разработки",
      "Операционная система"
    ],
    "correctOption": "Язык программирования высокого уровня"
    },
    {
    "question": "Для чего используется оператор 'def' в Python?",
    "options": [
      "Для определения функции",
      "Для объявления переменной",
      "Для создания цикла",
      "Для импорта модуля"
    ],
    "correctOption": "Для определения функции"
    },
    {
    "question": "Какой тип данных используется для хранения последовательности символов в Python?",
    "options": [
      "int",
      "list",
      "str",
      "dict"
    ],
    "correctOption": "str"
    },
    {
    "question": "Какой метод используется для добавления элемента в список в Python?",
    "options": [
      "add()",
      "append()",
      "insert()",
      "extend()"
    ],
    "correctOption": "append()"
    },
    {
    "question": "Что делает оператор 'import' в Python?",
    "options": [
      "Импортирует модули или библиотеки",
      "Создает новую переменную",
      "Определяет класс",
      "Запускает программу"
    ],
    "correctOption": "Импортирует модули или библиотеки"
    },
    {
    "question": "Какой метод используется для получения длины строки в Python?",
    "options": [
      "size()",
      "length()",
      "len()",
      "count()"
    ],
    "correctOption": "len()"
    },
    {
    "question": "Что такое 'list comprehension' в Python?",
    "options": [
      "Способ создания списков с использованием цикла в одной строке",
      "Метод сортировки списка",
      "Функция для объединения списков",
      "Модуль для работы со списками"
    ],
    "correctOption": "Способ создания списков с использованием цикла в одной строке"
    },
    {
    "question": "Какой оператор используется для проверки принадлежности элемента к списку?",
    "options": [
      "in",
      "is",
      "==",
      "contains"
    ],
    "correctOption": "in"
    },
    {
    "question": "Что такое 'dict' в Python?",
    "options": [
      "Тип данных для хранения пар ключ-значение",
      "Функция для создания списка",
      "Модуль для работы с числами",
      "Класс для работы с файлами"
    ],
    "correctOption": "Тип данных для хранения пар ключ-значение"
    },
    {
    "question": "Для чего используется оператор 'with' в Python?",
    "options": [
      "Для работы с контекстными менеджерами",
      "Для создания цикла",
      "Для определения функции",
      "Для импорта модуля"
    ],
    "correctOption": "Для работы с контекстными менеджерами"
    }
  ]
  }
